\subsection{Messungen zum Molybdänoxidkristall}
Für die folgenden Messungen wurde die Goldprobe aus dem TEM entfernt und stattdessen eine Molybdänoxidkristallprobe genutzt. An dieser sollte der Effekt der Hell- und Dunkelfeldabbildung präsentiert und auch die Elektronenbeugung untersucht werden.
\subsubsection*{Hell- und Dunkelfeld}
Zur Darstellung der Dunkelfeldabbildung muss die Kontrastblende neu eingestellt werden. Sie wird so im Strahlengang positioniert, dass die ungestreuten Elektronen blockiert werden. Es wird hier noch einmal die Auswirkung der Kontrastblende gezeigt.
\begin{figure}[H]
	\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.15]{Molybdaenoxid_ohne_Kontrastblende.jpg}
	    \caption{Abbildung ohne Kontrastblende}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.15]{Molybdaen_mit_Kontrastblende.jpg}
		\caption{Abbildung mit Kontrastblende}
	\end{subfigure}
\end{figure}
An diesen beiden Aufnahmen erkennt man gut, dass die schwach gestreuten Elektronen durch Blende etwas gefiltert werden. Dadurch wirkt der Kristall komplett schwarz und erscheint auch unschärfer. Je nach Größe der Blende werden Elektronen, die unterschiedlich stark gestreut werden, blockiert, so dass vorher schwarze oder dunkle Strukturen sehr hell erscheinen. Hiermit können Strukturunterschiede sehr schön dargestellt werden. Die folgenden Bilder verdeutlichen den Unterschied zwischen den Abbildungen
\begin{figure}[H]	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.1]{Biegekontur_Molybdaenoxid.jpg}
		\caption{Abbildung mit Kristallblende ohne Filterung der ungestreuten Elektronen}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.1]{Molybdaen_Dunkelfeldabbildung.jpg}
		\caption{Dunkelfeldabbildung}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.1]{Molybdaen_Dunkelfeldabbildung_2.jpg}
		\caption{Dunkelfeldabbildung mit stärkerer Filterung}
	\end{subfigure}
\end{figure}
Wie man an den Aufnahmen erkennen kann, ermöglicht die Dunkelfeldabbildung das Darstellen von Strukturen, die vorher auf Grund zu starker Streuung nicht beobachtbar waren. Diese Strukturen sind nun sehr hell zu sehen, da die Kontrastblende genau je nach Einstellung genau eine bestimmte Streurichtung filtert. Die Strukturen, die hier besonders hell erscheinen, sind durch Wachstumsfehler erzeugte Verbiegungen im Kristall. Auf Grund des Strukturunterschieds wird hier lokal die Bragg-Bedingung erfüllt, was in einer stärkeren Streuung resultiert. 
\subsubsection{Aufnahmen zur Elektronenbeugung}
Nun sollten noch einmal Aufnahmen zur Elektronenbeugung gemacht werden. Da der Molybdänoxidkristall eine monokristalline Struktur ist, war im Vorfeld anzunehmen, dass wir die reziproke Gitterstruktur aufnehmen können. Die Aufnahmen haben diese Vermutung bestätigt.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.25]{molybdaen_beugung.jpg}
	\caption{Elektronenbeugungsbild des Molybdänoxidkristalls}
\end{figure}
Das Beugungsbild zeigt die Eigenschaften, die von einem Molybdänoxid-Kristall \cite{wiki:mono} zu erwarten sind. Man sieht hier ein regelmäßig angeordnetes Raster, welches auf eine kubische Kristallstruktur schließen lässt, die weder flächen- noch raumzentrierte Elemente enthält. Außerdem deuten die leicht zu einer Linie verutschenden Intensitätspunkte darauf hin, dass der Kristall eine leichte Neigung hat. Dies lässt sich vermutlich durch ein schräges Wachstum des Kristalls erklären, so dass wir hier aus unteren Netzebenen noch Artefakte beobachten können. Da die Intensität dieser Effekte jedoch nicht für alle Punkte gleich ist, muss noch ergänzt werden, dass auch hier vermutlich wieder Verbiegungen im Kristall zu erkennen sind. 